（又有人失業）渣打又炒人

渣打（2888）裁員瘦身行動始於2014年下半年開始，當時宣布全球裁減2000職位，翌年1月更宣布結束投行業務，全球裁200人，當中渣打香港則炒百人。同年二月集團大地震，6名董事會成員要「執包袱」，包括行政總裁冼博德。而新CEO 溫拓思6月上場，陸續執行2017年要節省18億美元的計劃。同年9月，渣打全球裁減約250名中高層董事總經理，香港亦受影響。

事實上，渣打股價自2010年11月高見229元後輾轉回落，2015年初股價失守100元關，及至今年2月下旬，更低見42.7元低位，五年間高位跌了超過八成。期後股價反彈，今日收報61.4元，較2月低位反彈約四成，全年計仍跌約6%跑輸大市，較六年前則回吐約73%。

裁員不絕又大地震 渣打股價六年跌73%

慘啦慘啦

又炒

唔炒港豬唔通炒其他區咩

唔炒又點有錢用contract去請班新仔
又慳到錢又cut到人手

呢位巴打熟行情

其實香港影不大，聽講過入面做既人跳到既早就跳哂，剩返既人唔多deal做，而且渣打而家都唔敢咁博搵deal做。

所以對香港企銀失業影響唔係咁大，用黎托下肌口價且

垃圾銀行

間間銀行炒人香港一定係炒最多

全球裁200人，當中渣打香港則炒百人。

笑撚左

唔炒你香港人炒邊個呀

應該陸續有黎

炒多d

期待其他銀行接棒一齊炒炒炒

【更新內容】財金界近日炒味甚濃，不過喺「炒魷」個炒。繼渣打擬裁減一成人手，今日又傳出星展在亞洲裁員，以及瑞信有意裁過百名員工。本報收到市場消息，傳瑞信昨日已靜雞雞喺香港炒咗約80人！除了香港之外，《彭博》引述知情人士透露，為降低成本，瑞信今個星期將在倫敦裁員大約175人。

香港冇工會集體談判權 梗係搵港豬開刀啦！

市況不景，年尾分花紅前夕，一星期內有4間投行炒人！繼本周渣打、星展唯高達、瑞信倫敦接連傳出裁員後，昨日市傳法巴、瑞信香港亦出手裁員，一星期起碼300名投行員工失業，業界相信裁員潮延續至明年。

另有現職中資基金的前投行人士表示，成交低落、經濟前景不穩，令投行經營環境受壓，除大規模裁員受公眾注目之外，「時不時都逐少炒人，獵頭公司個個禮拜都收到一堆（求職者）名，股票部係重災區」，被裁者多屬高薪一族，大市淡靜之下難以維繫，他認為「炒咗咁多高人工嘅賓架出嚟，對消費、樓價一定有影響。」至於明年環球經濟普遍疲弱，他認為裁員潮延續至明年早已「預咗」。

【B1頭條】四投行一周炒300人

大飛俠林燕玲冇過黎

搵緊工掛